\task{
    Допустим, что электрический поток через некоторую замкнутую поверхность равен нулю. Какие из следующих утверждений верны?
    \begin{enumtask}
        \item Внутри поверхности нет зарядов.
        \item Суммарный заряд внутри поверхности равен 0.
        \item Электрическое поле везде на поверхности равно 0.
        \item <<Количество>> силовых линий, входящих в поверхность, равно количеству силовых линий, покидающих её.
    \end{enumtask}
}

\task{
    Представьте сферическую поверхность, окружающую заряд $Q$. Что произойдёт с потоком через неё, если:
    \begin{enumtask}
        \item Заряд утроить.
        \item Объём сферы удвоить.
        \item Поменять сферу на куб.
        \item Переместить заряд в другое место внутри сферы.
    \end{enumtask}
}

\task{
    Нарисуйте приблизительную картину силовых линий для двух одноимённых зарядов.
}


\task{
    Заряд $Q > 0$ находится в пустом пространстве. Его окружают незаряженной проводящей сферой так, что заряд оказывается в
    центре сферы. Как будут устроены силовые линии, выходящие из заряда?
}

\task{
    Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная палочка с линейной плотностью заряда $\lambda$ (это означает, что любой
    кусочек палочки длины $l$ имеет заряд $q = \lambda l$). Найдите электрическое поле в точке на расстоянии $r$ от палочки.
}

\task{
    Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная плоскость с поверхностной плотностью заряда $\sigma$ (это означает, что
    любой кусочек плоскости площадью $S$ имеет заряд $q = \sigma S$). Найдите электрическое поле в точке на расстоянии $x$ от
    плоскости.
}

\task{
    Непроводящая сплошная сфера радиуса $R$ заряжена равномерно с плотностью $\rho$ (любой кусочек сферы объёмом $V$ имеет
    заряд $q = \rho V$). С помощью закона Гаусса посчитайте электрическое поле в точке $P$ на расстоянии $r$ от центра сферы
    (рассмотрите случай $r \leq R$ и случай $r \geq R$).
}

\task{
    \textbf{Теорема Ирншоу}. Говорят, что система находится в устойчивом равновесии, если при попытке вывести её из
    равновесия на систему начинает действовать возвращающая сила. Докажите, что заряд во внешнем электрическом поле не может
    находиться в устойчивом равновесии (при условии отсутствия сил другой природы — например, гравитационных).\\
    \textit{Указание:} попробуйте сместить заряд из положения равновесия и посмотреть, что получится.
}

\task{
    Тонкостенная непроводящая сфера радиуса $0.1 \unit{м}$ заряжена равномерно по поверхности, полный её заряд составляет $10
    \unit{мкКл}$. Из неё вырезали и убрали маленький кусочек площади $0.1 \unit{см}^2$. Найти напряжённость поля в центре
    сферы и в центре дырки.
}

\task{
    С какой силой расталкиваются равномерно заряженные грани куба? Поверхностная плотность заряда граней равна $\sigma$,
    длина ребра $\ell$.
}